cvMax爆料griffin管理層驚人內幕

昨晚GRF vs HKA之後,grf的隊員於訪問中突然提及叫cvMax不要散佈他離開GRF的原因之類的相關謠言
導致cvMax爆氣開了直播爆料自己離開grf的前因後果、以及一些grf的內幕料。
不過都是cvMax的片面之詞，是真是假看你們信多少了。
翻譯了reddit上別人的整合資料，大約說了這些。
原貼:

整理了幾點:
1.cvMax是突然被解僱的，幾天之後grf的老闆又回來說cvMax可以留在grf
2.cvMax的最終能否留下來是由隊員隊投票決定，以及隊員們要寫下為什麼cvMax要留/走的原因
3.GRF內部大部份人對cvMax都很不滿，老闆直接開炮「GRF能走到現在並不是你的功勞」、「GRF有你在的話不會走得遠」 sword直接叫cvMax成熟一點
4.導火線是sword，因為sword不滿自己一直打後備所以向老闆投訴，導致了管理層對cvMax的信任開始動搖
5.cvmax一直重用doran的原因是認為doran更有潛力，所以想訓練他以及讓他多一點經驗好應付世界賽
6.管理層直接開嘴cvMax根本沒為grf這支隊伍付出多少
7.cvMax在被解僱後本來有打算留下來，但隊員們說不需要他&不會再理他的意見，而且亦有隊員投訴cvMax常有很爛的BP
8.管理層曾要求其他grf隊員們在韓服單排中故意輸給tarzan，好讓他拿到韓服第一名。但cvMax阻止了
9.GRF的管理層有試圖偽造錄音以方便向外界宣稱他們是和cvMax和平解約(公關手段)
======================================================================

雖然看起來說的好像是cvMax的錯，是cvMax不理隊伍，不過這也是grf內部單方面怒炮cvmax，而實際他有沒有做事就不知道。
但亦有在直播最後怒炮grf的老闆是他見過最陰險的人
目前看起來像是sword聯同管理層踢走cvMax

不過我個人覺得比較爆的是第8點，泰山於春季季後賽開始狀態明顯下滑很多，再也沒有之前那種世界第一JG的霸氣及影響力。或許是這樣所以才令管理層想動用演員的方式讓他爬回第一，但這也讓我質疑到底他之前爬上去是靠自己實力還是一早已經靠演員...

有一名曾經是GRF AD的選手DdangWoo出來回應cvMax對grf所做的控訴了

DdangWoo曾經是GRF的AD選手，然後2018離開了GRF。本來GRF有提出續約的，但他認為自己和viper比只是個中下游ad所以放棄和viper競爭先發ad。

reddit整合原文:

大意翻譯:

1.cvMax所說的監督要其他人做演員幫tarzan上第一名是真的。不過前因後果是這樣的：

grf成立初期tarzan排韓服第二名，那時grf的隊員們一直故意雷tarzan讓他爬不上第一名(當時第一名是deft) 然後監督罵了他們一遍並要求他們不要雷tarzan，反而應該當演員讓tarzan上第一名這樣才能夠讓他們隊伍打響名堂

然後cvMax阻止了他們，並警告他們當演員幫tarzan上第一名的話，會成為將來他們發展時的一個危機。

然後監督就嘴炮cvMax「我也知道」(但還是想做的意思)

2.cvMax和監督、管理層關係很差，每次團練他們都會在爭吵，導致根本練習不了。

但cvMax對於grf有今天的成績有很大貢獻，ddangwoo認為有8成是cvmax的功勞。

當初grf成立時，每個隊員以至後勤都在吵架，所以根本做不了團練後的檢討及互相給予意見(簡單來說就是每場團練打完都在互嘴)

是cvmax站出來每個人獨立給予了評價、意見以及他們各自可以改進的空間。

3.監督認為grf之所以打得好，是因為他在遊戲以外給予了很大的幫助(例如安排團練、日常行程、起居飲食、健康管理之類)。而不是cvmax的意見起了作用。 監督和cvmax一有機會就在吵架，隊員們都裝作聽不見。

4.監督經常在開會、團練期間嘴cvmax不知道grf隊員們在遊戲以外的事情，所以他認為grf的隊員們打得好是自己很關心每一位成員、甚至會登門拜訪他們的父母。

5.cvmax說的99%都是正確的

6.監督一直嘴炮cvmax不要以為grf的成功是cvmax的功勞，認為這是有豐富經營、星海爭霸出身的自己的功勞。嘴炮cvmax還有很多東西要向他學習。

7.cvmax從來都沒有認為grf的成功是他一個人的功勞，但今天他還是出來說出一切，代表他真的憤怒到極限

8.隊員們都很相信cvmax、甚至是盲目相信。所以他唯一1%不信cvmax的話就是grf的隊員們表示不再需要cvmax並要他離開

9.當cvmax試圖做出超越團隊的範疇的事是，監督的確有出面介入並阻止cvmax(這裡不太清楚是指什麼)

10.ddangwoo相信viper在文字訪問中叫cvmax不要再散佈流言一事，是管理層強逼他這麼說的。因為viper和cvmax的關係很好，好到像父子一樣。所以他認為viper不可能罵cvmax

11.cvmax人很好，不會社交、連酒都不會喝。他不會亂生氣，但亦代表當他生氣的時候，他都是100%正確的那邊。

12.2018年ddangwoo還沒離開隊伍時，監督就會一直聽自己的朋友的話去對cvmax的BP作出評價及挑剔，一直嘴CVMAX BP問題。但ddangwoo認為勝負應該是整個團隊的負任而不是單純cvmax的bp問題

13.監督經常想阻止cvmax給予隊員們賽與賽之間檢討及意見(即bo3場與場之間的檢討時間) 監督認為應該讓隊員們休息。但ddangwoo認為cvmax是正確的，不然打的差的那些選手怎樣快速調整自己的狀態及問題去打下一場

14. GRF的管理層並不喜歡cvMax開台，認為這會破壞grf的形象(所以每次賽前訪問cvmax如果嬴了比賽會做什麼時，cvmax多數都是回答可能開一次台)

15.監督亦曾警告過ddangwoo不要開台，而且也不要和別的直播主一起逛街。因為這會影響grf的形象

16.cvmax一直展現自己對世界冠軍的渴望，所以他不明為什麼要怪責cvmax只拿到第二名。

17. grf的成員都是由韓服路人組成的，所以之所以能夠成為如今關係緊密的隊友，cvmax有很大的功勞。cvmax對每個人都有獨立的意見和評價。他不單會告訴你們在比賽中應該要做的事，還會告訴你不同場合的變化和應對的方式。而且還深入每個人的強項和弱項告訴他們要改善的地方。小至每一個決策位他都能給予意見，所以ddangwoo相信grf每個隊員都因為cvmax的意見進步了很多

18.cvmax實際上收到了很多不同隊伍的邀請，但cvmax認為grf很好所以拒絕了所有的邀請。
19.cvmax是grf能夠有完美配合的重要功臣。tarzan一開始是從來不會gank上的，然後經過cvmax的意見及指點他成了世上最好的一個打野
20.ddangwoo和sword是要好的朋友，他有問為什麼sword不是先發選手。sword的回答是監督很看重韓服積分的排位。但他重來沒告訴ddangwoo這是cvmax的決定。而且他認為sword也不是會在訪問中開嘴cvmax的人，ddangwoo相信他離隊之後的一年發生了很多事讓sword有如此巨大的轉變
21.ddangwoo指出當sword在做一些他不喜歡做的事時，他的眼晴會望向四周
22.ddangwoo認為cvmax開台直播爆料的原因是，他想讓觀眾知道是他被grf拋棄，而不是他拋棄了grf

整篇翻譯下來有幾個小總結

1.看來要grf人當演員是真的，但最後泰山還是靠自己努力幹掉這群故意雷他的隊員們爬了上去 不過cvmax的說法就有點曖昧導致讓人想到去泰山能打上去是靠演員

2.GRF的監督超級G8

3.ddangwoo的情報可能是真的，但他都離隊一年了。grf是由一群剛夠17、18歲的年青人組成的，剛接觸社會然後被染上社會的醜陋也不出奇...所以sword可能真的一年時間就黑化了,幫QQ

說cvmax對grf的成功沒功勞我是真的不會信啦，畢竟當初有說過chovy是一個單靠對線殺爆對面打上菁英的人。是cvmax教他如何打團跑線插眼所以chovy才能走到今天的。

GRF再爆醜聞－高層威脅小將KANAVI簽底薪賣身契，海賺轉會費4000萬

GRF前教練「麥哥」CvMax（本名金大湖）日前在直播中大爆前東家GRF的料，近日再加碼指出GRF的監督Cho（本名趙奎南）涉嫌欺瞞、威脅、逼迫前GRF青訓隊員Kanavi與中國LPL的京東Gaming（JDG）簽下一份長達5年的底薪長約，從中獲取16億韓元（約135萬美元）的轉會費，韓國Riots已著手調查其中是否涉及任何違規事宜。

【新聞連結】

根據麥哥爆料：

1.GRF將Kanavi租借給京東的時候並沒有通過麥哥的同意，麥哥因為抗議此事被取消了管理候補選手和訓練生的權力。

2. Kanavi回韓國休假的時候，接到了京東的短信，提供一份薪水為2億韓元（約合17萬美元）、轉會費為10億韓元的合同。 Kanavi諮詢了麥哥，麥哥叫他不要回應，否則會被認為是違規行為(私下接觸轉會)。

3.馬上第二天GRF CEO就找到了Kanavi就短信的事情進行威脅，聲稱他違規了，當不了職業選手了。 Kanavi嚇尿了，CEO告訴Kanvavi他會幫他處理好這件事。

4.然而CEO的處理手法是強迫Kavani和京東簽下一份5年的合同，轉會費變成16億，而且年薪被砍到極低（the lowest possible salary ）

麥哥在後來轉會的過程中並沒參與也不知情，這些是最近碰到Kanavi才知道的。

後續影響：

1.GRF高層現在成了過街老鼠，已經被韓國輿論罵到爆炸了。
2.上單SWORD舔高層宮鬥教練上位，韓國鄉民酸他根本是「電競政治家」。
3.可憐的KANAVI已在推特宣布考慮退休。
4.大人的世界真的好可怕喔！

GRF高層逼選手每日練習17小時、省錢餵剩飯

GRF前教練「麥哥」CvMax（本名金大湖）16日在直播爆料GRF高層聯手中國LPL的京東Gaming坑殺打野小將KANAVI，逼他簽下一份長達5年的「陰陽合約」、領最低薪資，除此之外，麥哥在同日直播中也提到了一些GRF電競俱樂部的內幕，痛批GRF總監Cho是電競圈最邪惡的人，還老是不要臉的對外說謊宣稱GRF對選手有多好。

1.GRF的青訓選手只能吃先發吃剩的東西，先發中單Chovy知道這件事後還主動提議先發隊友「少吃一點」，多留一些剩菜給青訓隊員。

2.SKT的上單Khan曾在直播開玩笑，好奇GRF上單DORAN怎麼剛開季就打了2500多場Rank，麥哥爆料這是因為GRF隊員被迫每日必須練習17小時（含訓練賽），麥哥曾爭取希望至少每天給選手兩個小時去運動，但Cho不准，兩人還為此事在休息室打了起來。

3.麥哥表示手上還有更多料，只要GRF高層繼續抹黑他、他就會繼續爆，韓國網友推測麥哥之前談到的新東家可能是HLE（韓華），這家公司的老闆是出了名的流氓、不怕告。（有興趣可自行上網搜尋）

4.GRF經營俱樂部的手法如同人口販子、血汗工廠，雖然對比韓國娛樂圈常爆發的醜聞並不意外，但相關新聞依然引發了許多討論，CvMax、Cho、GRF等關鍵字都登上了韓國熱搜排行。

以上全部轉自巴哈姆特會員

怪唔知得cvmax咁大隻, 日日都要同管理層打交

有幾大隻 圖

睇唔出米芝蓮原來內裡咁毒
連飯都冇得食真係慘d
不過隊員睇落幾nice 直播都算玩得
唔知係咪都係假象

香港9成同事咪都係咁, 平時冇事就好friend咁, 一有少少事發生就9秒9極速變面

唔知blank未離開skt果陣, d宮廷戲又係點既呢

po錯人

應該s8果陣 圍批faker 點知skt要faker都唔要佢地班人 除左wolf同bang

Blank條垃圾抵死啦

有期faker s8做後備 話p王穩定過faker 點知轉頭比bdd 092 即刻收左皮

正常人身型姐
stanley 銃神都打贏佢啦

腎上腺素爆發

尋日4連勝

G2好似食左屎咁

炒左件垃圾監督

炒左個高層grf狀態即刻返哂黎

而家faker已經證明到自己唔係一個問題，blank條垃圾真係食撚屎